\documentclass[10pt, a4paper]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}

% Header et footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{\sc{Résumé du dossier}}
\fancyhead[R]{\sc{Concepteur Déveleppeur d'Application}}

\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancyfoot[L]{\sc{Timothé Tizio}}
\fancyfoot[C]{Labo - VE}
\fancyfoot[R]{\bf{page \thepage}}


\begin{document}

\section{Introduction}

L'entreprise dans laquelle j'ai fais mon contrat de professionnalisation, est TMM Software. C'est une entreprise éditeur de logicielle spécialisé dans la \emph{e-santé}. Cette entrerise travaille sur trois produits. apTelecare qui est une solution de télésuivi médical qui prend en charge des patients atteints de pathologies variées directement à son domicile. apFamilyLink est un véritable réseau social pour les personnes prises en charge dans des établissements médicaux spécialisés. Et Multimed, le produit sur lequel je travaille. C'est une solution de divertissement multimédia et d'information médicale qui s'utilise directement en chambre dans les établissements de santé ou en ambulatoire. \\

Multimed est une application multi-tiers. Les pricincipaux tiers sont le CMS et son back-office l'ISS qui permet de gérer le contenu. L'AMS et son back-office Taxa permet aux clients de gérer la facturation, la gestion des comptes utilisateurs, etc. Et une application cliente Android, qui a pour role d'afficher le contenu dans une \emph{webview}, et d'interagir avec le hardware du terminal. \\

Mon role a été d'apporter des modifications dans ces différents tiers dans le but de faire fonctionner de nouveaux types de matériels. J'ai ainsi pu travailler avec nos fournisseurs qui se trouvent à l'internationnal. J'ai dû trouver des solutions avec eux nottament sur des problèmes matériel, mais aussi au niveau système. J'ai été amené à concevoir des solutions logicielles pour ajouter de nouvelles fonctionnalités au produit. \\

\section{Les projets}

Dans le dossier que je présenterais le 14 octobre 2019, je développerais plusieurs situations auxquelles j'ai été confronté. \\

\subsection{Hotspot Wifi}

Le hotspot wifi est une nouvelle fonctionnalité demandé par un client. Elle consiste à ajouter une offre de service à notre produit. Les utilisateurs pourront souscrire à un forfait lui permettant de pouvoir se connecter en wifi avec son propre appareil dans le but d'avoir accès à internet. Cette fonctionnalité existe déjà dans Android, il a simplement fallu trouver une solution pour pouvoir le paramétrer depuis notre application. \\

Toute la partie gestion au niveau de l'AMS et du CMS a été réalisé. J'ai eu en charge la réalisation de la partie cliente, pour le pilotage de la carte wifi. C'était un projet particulièrement interressant à concevoir et à développer et qui a demandé beaucoup de recherches de mon côté. \\

\subsection{Remedi Controller}

Le terminal Remedi Medi-View est un nouveau materiel que nous souhaitons proposer à nos clients. C'est un terminal doté de plusieurs fonctionnalitées comme un combiné téléphonique multifonction, plusieurs entrée et sorties audio, etc. \\

Ce terminal est équipé de deux micro-controlleurs qui permettent le pilotage de ces fonctions. Ces deux micro-controlleurs sont branchés sur un bus USB. Le pilotage se fait en envoyant des commandes par \emph{bulk transfert}. \\

Le but du projet \emph{Remedi Controller} est le développement d'une bibliothèque qui sera utilisé dans notre application. Elle doit permettre le control de toutes ces fonctionnalités.

\subsection{IR Manager}

Une des particularités de notre produit Multimed, est la gestion de la domotique, à l'interieur de la chambre d'hopital. Cela permet d'allumer ou d'éteindre la lumière, d'ouvrir ou fermer les stores, etc. \\

Sur un nouveau projet, les équipements domotiques sont gérés à l'aide d'une télécommande infrarouge. L'idée est de pouvoir utiliser la solution Multimed pour continuer à gérer ces équipements domotiques. Pour cela, nous avons utilisé un éméteur récépteur infrarouge. Il est branché en USB au terminal, et fixé dans le support. \\

Là encore, le but du projet est le développement d'une bibliothèque. Il a fallu que je fasse des recherches pour comprendre le fonctionnement des protocoles infrarouge. J'ai pu bien comprendre tout cela gràce au projet \emph{LIRC}\footnote{Linux Infrared Remote Control : C'est un projet opensource et bien documenté qui pertmet l'envoie et la réception de signaux infrarouge dans un système Linux.}.

\subsection{Téléviseur LG}

L'utilisation de \emph{smart TV} est une nouveauté dans le produit Multimed. Les téléviseurs LG que nous utilisons font partie d'une gamme professionel de type hotelière. J'ai eu en charge tout le travail de recherche et de développement autour de ce matériel. \\

Le système d'exploitation qui tourne sur cette télévision est le webos de LG. C'est un OS entièrement basé sur une \emph{webview} qui éxécute le JavaScript. LG propose une bibliohèque JS permettant le controle de la TV. C'était un travail très interessant parceque très différents de ce que j'avais l'habitude faire avec JAVA et Android. L'idée était d'ajouter le support de cette bibliothèque au niveau du CMS. \\

J'ai beaucoup échangé avec des ingénieurs LG pour comprendre, et signalé des problèmes qu'on avait avec ce matériel. J'ai beaucoup appris avec ce projet, et ça a changé d'une certaine manière ma vision du développement qui tend ajourd'hui à se recentrer sur des langages de haut niveau. L'utilisation du webos est une très bonne illustration de cette remarque.

\subsection{Autostop en Ardèche}

Ce projet est le seul que je n'ai pas réalisé dans le cadre de mon contrat de professionnalation. J'ai fait ce projet pendant mon temps de formation. Il m'a permis de mettre en \oe{uvre} des compétences que j'avais, mais que je ne pratiquais pas dans mon entreprise. \\

Ce projet était une demande du département de l'Ardèche. Il consiste en une application web permettant la mise en relation entre auto-stoppeur et conducteurs. Le but est de rendre l'autostop plus sûr et plus facile dans un territoire rural où la mobilité est un vrai enjeux. Si ce travail n'a pas abouti sur une solution opérationnelle, il a permis d'avancer sur la question.

\end{document}
